［科普］關於全裸自殺呢樣野

沒錯，一般來說，大家都不會相信人自殺時會暴露自己的身體，但現實中呢個現象在真正的自殺case中的確存在，然而在學界卻少有研究。
小妹找到一篇學術論文，作者首先列出以下幾個裸屍出現的原因：

-自慰性窒息：有時這種行為會當成自殺的方式，當然失誤致死被誤認都有。
-低溫症：低溫症的人會凍到神經系統壞掉，不分凍熱，於是除衫。
-除衫（自己除／比人除）：性侵＋被殺、真係痴左線的自殺、輔助自殺等等。
好，得「真係痴左線的自殺、輔助自殺」關今日的題目事。我們再深入睇下：

真係痴左線的自殺：
簡單來說，就是啪左藥，或者精神病到有幻聽之類，好明顯，之前都應該已經有跡可尋。

輔助自殺：
用衫吊頸、除衫以便切腹、製造假象（比如扮沖涼，在浴室自盡）。故此，裸體自殺在服毒、上吊同溺水中比較常見，而跳樓就比較少見，而除左跳樓（真的可能是醉／啪左藥同思覺失調），絕大部分案例都發生在室內。而用氣體窒息都有可能，特別是死者有個咸濕的衝動，想一面焗死自己一面……呃，你地明的。

除左幻覺之外的其他心理因素：
係個謎。不過作者列出一些可能的動機：
Rebirth and cleansing——重生同潔淨的象徵（自證清白）
Self-abasement (masochistic surrender)——自我羞辱（自虐）
Atonement (guilt)——出於自疚的贖罪
Exhibitionism——暴露狂
Eroticization of death——諗緊咸濕野
Anger, to “shock” survivors——憤恨
Impulsivity (while incidentally undressed)——出於衝動（比如沖沖下涼決定服毒自殺）
Tidiness (no mess)——想保持整潔（留件乾淨衫做遺物先～通常用刀／槍的情況）
Disorganization (or intoxication)——醉左

不過，
我地點知佢係咪自殺？
除左斷正之外，有時衣物的情況相當值得留意。整齊的衣物可以是指向有計畫的自殺的線索，凌亂則可以是上面所講的謀殺，或者嚴重的精神異常／啪左藥。（我想應該淨計第一案發現場。）
同時，我相信心理因素在絕大部分情況都有跡可循，特別係啪左藥的時候絕對有得驗。因為呢種情況的自殺有95%情況下都同精神病有關。

link 在此：

我就知道冇人會理。
負評的人或者以為我為警方說法辯護，是不是？可以確定的是，如果警方說法為真，這意味著香港難得突然有咁多思覺失調到這個地步／High左的病人，去到以我們所知前所未有的地步，然後突然集中在這段時間完成的行為，還要是全部不是溺水就是相當少見的跳樓。
只需要化驗他們血液中有沒有影響他們精神狀況的化學品，再加一份有證有據的精神科病歷同親友的證詞，就可以確認那些死者是自殺還是他殺。
因為會暴露身體的自殺只是眾多自殺中的特例，以致學界鮮有研究。呢度只是學術討論。
問題是，不同往日，警方一直沒有披露絕大部分死者的姓名和背景，又正如Reddit的手足所指，卻能準確指出死者的年齡。

故此，其實，我們是不是應該想辦法令驗屍程序公開於大眾，而不是只是死死咬住警方謀殺同五大訴求？相信在外國法醫學界都會是一個有趣的案例。

Push

驗屍官係咪幫住政府的

所以我覺得有國際介入的必要。

我有諗過一部份被自殺係自己跳，但是跳之前被捉，打左針/餵左藥，精神失常咁除衫跳樓/海

可以肯定的是，獨立於雙方之外的驗屍報告絕對有其必要。
這樣對學術界也不可不謂貢獻。

這情況血液應該殘留有足夠影響心智劑量的精神科藥物。

（新方向）文宣用作包裝銷售

手足好珍貴
唔好再捉鬼

愛國愛黨
咪嚟香港

大人肯罷工
細路唔使衝

如果用這個方法插贓的話，親友的證詞亦可以Disprove到。
冇理由一個平日百毒不沾的人突然在警署染上毒癮。
而致幻的藥物也不是一定可以按他們所希望的方向生效。
冇錯，LSD這些藥物可以產生幻覺，甚至有幻聽聽到命令人除衫跳樓，但警方也無法控制他們幻聽出命令他們周街唱榮光然後去警署打人，或者攬住個警員話佢係周梓樂。
除非打針再扔下去，但這個劇本似乎有點累贅同高風險。這時的確只能光復後獨立調查。

Interesting
Biological就算，political oriented一定會唔夠"evidence"